<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-10-24T17:49:49+03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Site</title><subtitle></subtitle><entry><title type="html">Автошкола “Азбука Вождения”</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/10/24/Drive-School.html" rel="alternate" type="text/html" title="Автошкола “Азбука Вождения”" /><published>2021-10-24T00:00:00+03:00</published><updated>2021-10-24T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2021/10/24/Drive-School</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/10/24/Drive-School.html">&lt;p&gt;Немного информации для тех, кто идёт в автошколу в Минске в 2021/2022 году.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;содержание&quot;&gt;Содержание&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#вкратце&quot;&gt;Вкратце&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#азбука-вождения&quot;&gt;Азбука Вождения&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#для-тех-кто-уже-в-этой-автошколе&quot;&gt;Для тех, кто уже в этой “автошколе”&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;вкратце&quot;&gt;&lt;strong&gt;Вкратце&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Основная проблема в получении прав это автошкола. Эта организация существует только для того чтобы содрать с вас деньги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для изучения ПДД в расслабленом режиме достаточно одной недели. Остаётся только отъездить 20-30 часов с инструктором и по сути можно идти сдавать на права.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы хотите получить права, выберите автошколу где обучение займёт кратчайшее время. Не смотрите на положительные отзывы в интернете - только отрицательные, остальные купленные. В основном ориентируйтесь на реальный опыт знакомых. Говорят, что ДОСААФ отличаются пунктуальностью и выпускают учеников через 3 месяца обучения. Не идите в &lt;strong&gt;Азбуку Вождения&lt;/strong&gt;, мой отзыв об этой автошколе написан в другой главе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теория в автошколе - это просто перечитывание ПДД. Если можно не ходить на занятия, воспользуйтесь этим. Каждые несколько занятий у вас будут зачёты-тесты на компьютере. Для сдачи зачётов и экзаменов, достаньте программу “Новый Поворот”. Программа “ADrive” излишне запутанна, многие вопросы бредовы, не тратьте время. Перед каждым зачётом и экзаменом прорешивайте &lt;strong&gt;все&lt;/strong&gt; билеты относящиеся к темам, по которым проходит зачёт/экзамен. При сдаче зачёта/экзамена просите сдавать на программе “Новый Поворот”. Если вы последуете данному совету, скорее всего все теоретические контроли в автошколе и ГАИ вы сдадите с первого раза.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вождение - просто катаетесь по городу и привыкаете к машине. Постарайтесь хотя бы пару занятий отъездить около штаб-квартиры ГАИ на улице Семашко. Желательно по маршрутам ГАИ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Основным тормозящим фактором обучения является вождение. Постарайтесь найти телефон инструктора из автошколы ещё до начала обучения и настойчиво попросить взять вас на занятия (не платные, а просто взять вас как ученика в автошколе), на случай если автошкола окажется плохой и в ней очереди на занятия по вождению.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После того как вы отъездите вождение и сдадите все зачёты, в том числе комплексный зачёт по всем темам, вы пойдёте на внутренний экзамен. Вам нужно будет сдать:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;теорию&lt;/strong&gt; - 3 билета по 10 вопросов, по одной ошибке максимум на билет.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;практику&lt;/strong&gt; - проехать около 1-2 километров по городу. В некоторых автошколах сдают инструкторам по вождению.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;После сдачи данных экзаменов, вам сделают свидетельство об окончании автошколы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во многих автошколах в первый раз в ГАИ идут группой. Все, кто сдали внутренний экзамен за последнюю неделю приходят к ГАИ, где им выдают документы и направляют фотографироваться на права. После этого вы отправляетесь на:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;теоретический экзамен&lt;/strong&gt; - 10 вопросов, максимум 1 ошибка.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;площадку&lt;/strong&gt; - эстакада/заезд в гараж задом/диагоналка - 2 элемента на выбор принимающего.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;город&lt;/strong&gt; - экзамен в городе, маршрут 4 километра.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;При несдаче:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;теории&lt;/strong&gt; -  через неделю на пересдачу &lt;strong&gt;только&lt;/strong&gt; теории, после чего вы сможете записаться на площадку.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;площадки&lt;/strong&gt; - через неделю на пересдачу &lt;strong&gt;только&lt;/strong&gt; площадки, после чего вы сможете записаться на город.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;города&lt;/strong&gt; - через 3-4 недели на пересдачу. Как правило, если вы сдаёте на машине ГАИ ждать около трёх недель, на машине инструктора - 4.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Денежные затраты:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Автошкола&lt;/strong&gt; - 650-800 рублей + 10-20 рублей за платные пересдачи. Могут быть поборы.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;ГАИ&lt;/strong&gt; - порядка 100 рублей за первую сдачу + 60 рублей за пересдачу города на машине ГАИ. Меньшая сумма за пересдачу теории и площадки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Временные затраты разнятся от 3-х месяцев для нормальной автошколы, где вождение начинается со второй недели обучения, до 5-7 месяцев для автошколы где вождение начинается в конце теории, либо после неё.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Плюс вероятно придётся выделить от месяца до нескольких месяцев на пересдачи ГАИ. &lt;strong&gt;Первая&lt;/strong&gt; пересдача ГАИ - это около месяца ожидания.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;азбука-вождения&quot;&gt;&lt;strong&gt;Азбука Вождения&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Если вы хотите чтобы обучение вождению из трёхмесячного развлечения превратилось в более чем &lt;strong&gt;шестимесячное&lt;/strong&gt; издевательство - идите в данную автошколу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из положенных 50 часов (в некоторых ДОСААФ откатывают около 40 часов), в лучшем случае вы откатаете 20.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теория идёт по расписанию, но вождение начнётся в лучшем случае в конце теории, а это уже &lt;strong&gt;3 месяца&lt;/strong&gt; с начала обучения (время, в которое ученики других автошкол уже сдают в гаи) и ездить вы будете не чаще чем 2 раза в неделю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таким образом, даже на откат мизерных 20 часов, у вас уйдёт не менее &lt;strong&gt;10 недель&lt;/strong&gt; - 2 с половиной месяца, таким образом доводя длительность обучения до &lt;strong&gt;5 с половиной&lt;/strong&gt; месяцев.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выше был описан положительный сценарий, у большей части моей группы вождение началось после порядка &lt;strong&gt;4.5 месяцев&lt;/strong&gt; после начала обучения - тогда, когда получают свои права люди, которые ушли на 3-4 пересдачи в ГАИ после нормальной автошколы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если допустить, что зачёты вы будете сдавать не с первого раза, не исключена вероятность того, что обучение затянется на все &lt;strong&gt;7+ месяцев&lt;/strong&gt; (такие люди мне повстречались на сдаче в ГАИ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не забывайте, что сдачи с первого раза в ГАИ редки, а пересдачи проходят раз в 3 недели (почитайте про правила пересдач, и помните что пересдающих очереди).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В то же время, договор на обучение заключается на 6 месяцев - условия его пересмотра целиком на усмотрение администрации. Шантажируя непродлением контракта, с вас стрясут деньги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Звонки администрации бесполезны - после 30 минут ожидания на линии вам просто скажут что всё будет исправлено и ничего не сделают.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;для-тех-кто-уже-в-этой-автошколе&quot;&gt;&lt;strong&gt;Для тех, кто уже в этой “автошколе”&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Если вы уже вляпались в эту автошколу, и читаете этот отзыв рефлексируя постфактум - как можно скорее найдите телефон инструктора по вождению из этой автошколы и просите взять вас на вождение. Это единственный способ избежать многомесячного ожидания в очереди на вождение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По телефону в администрации вам будут говорить что всё делается так, чтобы вождение началось поближе к назначенной дате сдачи в ГАИ, которую якобы нельзя перенести. Это - ложь. Назначенная дата не играет роли. На внутренний экзамен и ГАИ еженедельно направляются группы. Вы пойдёте сразу как будете готовы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В других автошколах люди спокойно идут в ГАИ через 3 месяца, а иногда и даже меньше, так что байки про сроки это чушь и обман.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, берегите себя и не ходите в автошколу &lt;strong&gt;Азбука Вождения&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Немного информации для тех, кто идёт в автошколу в Минске в 2021/2022 году.</summary></entry></feed>